\documentclass[a4paper,12pt,preview]{report} %размер бумаги устанавливаем А4, шрифт 12пунктов
\usepackage[english,russian]{babel}%используем русский и английский языки с переносами 	
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage{changepage}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage[labelsep=period]{caption}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
%\usepackage{enumitem}
\usepackage[utf8]{inputenc}%включаем свою кодировку: koi8-r или utf8 в UNIX, cp1251 в Windows
\usepackage[english,russian]{babel}%используем русский и английский языки с переносами 	
\usepackage{amssymb,amsfonts,amsmath,mathtext,cite,enumerate,float} %подключаем нужные пакеты расширений
\usepackage{graphicx} %хотим вставлять в диплом рисунки?
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{titlesec}
\graphicspath{{images/}}%п\usepackage{trd}уть к рисункам

\makeatletter
\renewcommand{\@biblabel}[1]{#1.} % Заменяем библиографию с квадратных скобок на точку:
\makeatother

\usepackage{geometry} % Меняем поля страницы
\geometry{left=2cm}% левое поле
\geometry{right=1.5cm}% правое поле
\geometry{top=1cm}% верхнее поле
\geometry{bottom=2cm}% нижнее поле

\renewcommand{\theenumi}{\arabic{enumi}}% Меняем везде перечисления на цифра.цифра
\renewcommand{\labelenumi}{\arabic{enumi}}% Меняем везде перечисления на цифра.цифра
\renewcommand{\theenumii}{.\arabic{enumii}}% Меняем везде перечисления на цифра.цифра
\renewcommand{\labelenumii}{\arabic{enumi}.\arabic{enumii}.}% Меняем везде перечисления на цифра.цифра
\renewcommand{\theenumiii}{.\arabic{enumiii}}% Меняем везде перечисления на цифра.цифра
\renewcommand{\labelenumiii}{\arabic{enumi}.\arabic{enumii}.\arabic{enumiii}.}% Меняем везде перечисления на цифра.цифра

\newcommand{\doublerule}[1][.4pt]{%
	\noindent
	\makebox[0pt][l]{\rule[.7ex]{\linewidth}{#1}}%
	\rule[.3ex]{\linewidth}{#1}}



\titleformat{\chapter}[hang]
{\normalfont\huge\bfseries}{\thechapter.}{20pt}{}

\renewcommand*\thesection{\arabic{section}}

\newenvironment{boenumerate}
{\begin{enumerate}\renewcommand\labelenumi{\textbf\theenumi}}
	{\end{enumerate}}


\begin{document}
	
	\begin{center}
		Министерство образования и науки РФ \\
		Федеральное государственное автономное образовательное учреждение высшего профессионального образования <<НИТУ МИСиС>>\\
		Институт ИТАСУ\\
		Кафедра Инженерной кибернетики\\
	\end{center}
	
	
	\vfill
	
	\begin{center}
		\Large\textbf{Отчет \textnumero 3 (Эскизный проект) \\
			по курсу <<Программная инженерия>>\\
			тема "Генератор фракталов"}
	\end{center}
	
	\vfill
	
	\begin{FlushRight}
		Выполнил\\
		Студент группы \\
		БПМ-16-2 \\
		Фадеев А.Ю. \\
		[\baselineskip]
		Проверил: \\
		Широков А.И. \\
		[9\baselineskip]
	\end{FlushRight}
	
	
	\begin{center}
		Москва 2020
	\end{center}
	
	\thispagestyle{empty}
	\newpage
	
	\tableofcontents
	\newpage
	
	
	\section*{Ведомость эскизного проекта}
	\addcontentsline{toc}{section}{Ведомость эскизного проекта}
	
	
	На предыдущих стадиях разработки программной системы «Генератор фракталов» были составлены (и утверждены) следующие документы:
	
	\begin{itemize}
		\item Техническое задание на создание программной системы «Расписание занятий», разработанное на основании ГОСТ 19.201-78 (ЕСПД).
	\end{itemize}
	
	\section*{Пояснительная записка к эскизному проекту}
	\addcontentsline{toc}{section}{Пояснительная записка к эскизному проекту}
	
	\begin{enumerate}
		\item Общие положения 
		
		Данный документ является эскизным проектом на создание программной системы «Генератор фракталов».
		
		Цели и назначение системы указаны в техническом задании на создание программной системы.
		
		\item Основные технические решения
		
		Готовое продукт должен подчиняться следующим алгоритмическим решениям и иметь следующие элементы интерфейса:
		
		\begin{enumerate}
			\item Разработка алгоритма решения задачи:
			
			К заданному в \textit{"settings.txt"} полигону применяются преобразования подобия (являющиеся аффинными) заданное число итераций раз, полученное изображение визуализируется в основном окне.
			
			\item Интерфейс:
			
			Представляет собой окно визуализации и два дополнительных окна настроек, предоставляющих возможность посредством передвижения различных "ползунков" изменять те или иные характеристики основного изображения. Список регулируемых характеристик:
			
			Окно основных настроек:
				
				\begin{itemize}
					\item Масштаб.
					\item Число итераций применения преобразований подобия.
					\item Сдвиг центра координат по оси Х.
					\item Сдвиг центра координат по оси Y.
					\item Ширина изображения.
					\item Высота изображения.
					\item Режимы координатной сетки.
					\item Масштаб координатной сетки.
				\end{itemize}
				
			Окно дополнительных настроек:
				
				\begin{itemize}
					\item Цвет фона изображения.
					\item Цвет фрактала.
				\end{itemize}
				
			
			
			
		\end{enumerate}
		
		\item Решение по режимам функционирования, работы системы.
		
		 Система будет функционировать в однопользовательском режиме, а также будет способна:
		
		\begin{itemize}
			\item Задания исходного множества и набора желаемых преобразований подобия.
			\item Визуализировать заданные фракталы.
			\item Сохранения изображения фрактала в файл.
		\end{itemize}
		
		\item Решения по численности, квалификации и функциям персонала АС.
		
		Указанные решения должны удовлетворять требованиям, приведенным в техническом задании на разработку системы.
		
		\item Состав функций комплексов задач, реализуемых системой.
		
		
		\begin{itemize}
			\item Задания исходного множества и набора желаемых преобразований подобия.
			\item Визуализации полученного фрактала.
			\item Сохранения изображения фрактала в файл.
			\item Изменения масштаба изображения.
			\item Отрисовки координатной сетки.
			\item Изменения цвета изображения.
			\item Изменение количества итераций применения преобразований подобия.
		\end{itemize}
	
		\item Решения по составу программных средств, языкам деятельности, алгоритмам процедур и операций и методам их реализации.
		
		Для реализации будут использованы следующие средства разработки:
		
		\begin{enumerate}
			
			\item Средства разработки.
			 
			\begin{itemize}
				\item Visual Studio 2019 
			
				\item Компилятор C++ 17 MVSC.
			
				\item OpenCV — библиотека алгоритмов компьютерного зрения, обработки изображений и численных алгоритмов общего назначения с открытым кодом.
			
			\end{itemize}
		
			\item Пользовательский интерфейс.
			
			Пользовательский интерфейс будет реализован с помощью встроенных средств Open-Source библиотеки OpenCV.
			
			
			\begin{itemize}
				\item Задания исходного множества и набора желаемых преобразований подобия.
				
				Предусматривается текстовый файл, в который пользователь задает данные. \\
				
				\item Визуализации полученного фрактала.
				
				Окно с визуализацией генерируется при запуске программы. \\
				
				\item Сохранения изображения фрактала в файл.
				
				Предусматривается наличие кнопки, осуществляющей сохранение полученного изображение в директорию с программой. \\
				
				\item Изменения масштаба изображения.
				
				Предусматривается наличие ползунка, осуществляющее уменьшение или увеличение размера изображения. \\
				
				\item Отрисовки координатной сетки.
				
				Предусматривается наличие ползунка, осуществляющее выбор между различными видами сетки, а именно: отсутствие сетки, только координатные оси, полноценная сетка. \\
				
				\item Изменения цвета изображения.
				
				Предусматривается наличие ползунков, служащих для изменение красного, синего и зеленого каналов фрактала и фона. \\
				
				\item Изменение количества итераций применения преобразований подобия.
				
				Предусматривается наличие ползунка, служащего для регулирования кол-ва итераций применений преобразований.
				
				
			\end{itemize}
		
		
		\end{enumerate}
		
		\item Источники разработки.
		
		Данный документ разрабатывался на основании ГОСТ 19.102-77 на стадии разработки программной документации (ЕСПД), а также ГОСТ 19.201-78 на разработку технического задания (ЕСПД).
		
	\end{enumerate}
	
	
\end{document}


